% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
% \usepackage{NotoSansSC_external}
% \usepackage{NotoSerifCJKsc_external}
% \usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{周逸人}

\basicInfo{
  \email{yiren.chow@gmail.com} \textperiodcentered\
  \phone{(+86) 135-2082-0163} \textperiodcentered\
  \github[yirzhou]{https://yirzhou.github.io/}
}

\section{\faGraduationCap\  教育背景}
\datedsubsection{\textbf{卡内基梅隆大学}，加州，美国}{(预期) 2021年9月 -- 2022年12月}
\textit{在读硕士研究生}\ 软件工程
\datedsubsection{\textbf{滑铁卢大学}，安大略，加拿大}{2016年9月 -- 2021年4月}
\textit{应用科学学士}\ 计算机工程，GPA 4.0 (91.86\%)
\begin{itemize}
  % \item {\textbf{学科：} Algorithm Design and Analysis, Programming for Performance, Distributed Computing, Algorithms and Data Structures, Operating Systems, Compilers, Database Systems, Computer Networks}
  \item {\textbf{奖学金：} 总统研究奖，参与研究一款名为CheckerFramework的Java代码的静态分析工具}
\end{itemize}

\section{\faUsers\ 实习经历}
\datedsubsection{\textbf{Bloomberg LP.} \ 纽约，美国}{2020年9月 -- 2020年12月}
\role{软件工程实习生}{}
设计并实现了\underline{DataLoader}：一个兼容各种后端、可满足数百万日常请求的C++通用数据获取库。
\begin{itemize}
  \item {通过批处理和缓存减少数据获取的网络往返；}
  \item {通过实现多线程和异步协程极大提高了获取金融数据的吞吐量；}
  \item {在三个月内完成了库的设计、实现、测试和部署。}
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{TextNow Inc.} 安大略, 加拿大}{2019年9月 -- 2019年12月}
\role{后端开发实习生}{}
重新架构了\underline{QoS 数据包测试器}：一个测量 70 万+ Android 用户通话质量的 Go 微服务。
\begin{itemize}
  \item {通过在 Go 中实现并发来提高可扩展性，以允许并行处理数千个用户请求；}
  \item {使用 OpenTelemetry 和 Datadog API 通过分布式跟踪提高服务可观察性；}
  \item {三个月完成微服务的设计、实现、测试、部署。}
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{Capital One Financial Corporation} 安大略，加拿大}{2019年1月 -- 2019年4月}
\role{软件工程实习生}{}
开发了\underline{PCI Crypto}：一种在内存中加密价值达数百万美元银行数据的Python程序。
\begin{itemize}
  \item {利用多处理将加密大文件的内存消耗从 O(n) 减少到 O(1)；}
  \item {通过利用AWS Lambda、SNS、S3构建事件驱动的监控系统，使数据所有者能够及时收到反馈；}
  \item {协调五个团队之间的协作，并在两个月内将应用程序部署到生产环境中。}
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{Nokia Corporation} 安大略，加拿大}{2018年5月 -- 2018年8月}
\role{网络开发实习生}{}
参与开发了\underline{Nuage SD-WAN 门户}：一个自动部署和管理大规模网络的 Web 应用程序。
\begin{itemize}
  \item {通过构建自动化大规模网络配置的专有工具，将 SD-WAN 门户功能测试和开发的劳动强度降低了 70\%；}
  \item {在 Angular 中构建、优化和发布了 SD-WAN 门户的一系列 UI 功能（例如导航栏、表单）；}
  \item {三个月内完成工具的开发和文档化，发布给10+开发者。}
\end{itemize}

\section{\faCodeFork\ 项目}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item \link[DCache]{https://drive.google.com/file/d/1Svd-wbXZiO84QmVKnKBp1cClJb2uvtWT/view?usp=sharing}：分布式、P2P和有地理空间感知的移动存储网络。
  \item \git[Grafana Datasource Plugin for Datadog]{https://github.com/Enflick/grafana-datasource-datadog/pull/7}：用于大数据的分析和可视化软件。
  \item \repo[gpgodzilla]{https://pypi.org/project/gpgodzilla/}：一个 Python 模块，允许用户操作具有恒定内存空间的任意大小的文件。
  \item \link[YNOT Blogs]{http://ynotblogs.herokuapp.com/blogs}：使用 NodeJS 和 MongoDB 进行用户身份验证、授权和搜索的博客应用程序。
  \item \link[zhouyiren.rocks]{https://zhouyiren.rocks}：一个使用 ReactJS、React Router 和 GitHub GraphQL API 的响应式极简个人网站。
\end{itemize}

\section{\faCogs\ 技能}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 编程语言：Python，Go，C++，Java，JavaScript，Rust，SQL
  \item 工具/杂项：CMake，ReactJS，NodeJS，Docker，AWS，Git
\end{itemize}

%% Reference
%\newpage
%\bibliographystyle{IEEETran}
%\bibliography{mycite}
\end{document}
